洗腦‧換血‧大灣區 - 羅家聰

港大變成黨大，實屬意料之內。對中共而言，舉凡傳媒、教育、研究等可發佈的，皆屬喉舌，可以煽動，無可能不管。從其過億支監視鏡頭、連房事（一孩）都管可見，其政權的認受性是零，人民對其信任也是零，方才出此下策。今天香港尤其年輕一代，對中共的印象已差無可差，中共自會怪罪在港主事的未能「認真貫徹，準確落實」。

既不認真又不準確，自要換人，安插可靠黨員於各喉舌高層。區區曾於學界打滾，亦跟傳媒交往多年，其實廿多年前已見大量陸客甚至地下黨員插進中資、學府和傳媒，只不過早年插的較為低級，或只作監視功能，畢竟當年陸客的國際觀差甚至不諳英語，難擔大旗，更難服眾。時至今日，橫豎被圍堵要食自己（內循環），不妨公然插了。

既然插了多年，今次本可得體些少。然而，中共或許有意無意讓你見其強勢統治，當你住得不舒服、活得不自在後，你就會走。舉家移民，中共未必鍾意，因為上年紀、有個錢的多數聽話，起碼不敢反抗。在其眼中，人走無所謂，但全副身家以美金搬走。查查數據，本港外匯儲備佔 M3 由 2014 年至今年初的 46、47% 急挫至最新 41.9%。

在中共眼裏，最麻煩還是班「細路」，且多數不會移民走。是故由洗腦局到大學，皆要全面力推洗腦教育，配合傳媒的洗腦資訊，務求校內外均達至近北韓模式的潔淨；同時高唱廣東省加薪幅度為香港三倍，力撥後生北上。不過廣東省人工恰為本港 ⅓。

港生數口精，縱差距維持，一計就知要 ⅓ 世紀即 2053 年兩地薪金才扯平。大灣區嘛，還是留予港官讓其入甕吧。

港生數口精，縱差距維持，一計就知要 ⅓ 世紀即 2053 年兩地薪金才扯平。大灣區嘛，還是留予港官讓其入甕吧。

邊有可能淨加廣東人工
唔通廣東同香港一樣
但隔離湖南廣西得1/3
咁廣東工廠咪走晒過隔離
一係就全國加
但加到香港一樣
就全國攬炒
去晒越南/印度
就算唔加都走緊
莫講外資,連中資都走去東南亞開廠

推下羅家聰